其實揸筷子一定要揸到咁正咩？

其實揸筷子一定要揸到好似佢咁先得？
有好多人揸得正反而成日乜都夾唔到
成日笑我揸得衰
但係又唔諗下我夾到筋子佢夾唔到
揸得正但夾粒魚蛋都夾唔到

用到咪得囉，真係夾唔到咪用其他餐具。

揸得正反而夾唔到？

餐桌禮儀 你見人西餐用刀拎到好似揸筆寫字咁會有咩感覺？

渣得正的確係易夾d

好似渣球拍咁，你唔跟正確支勢一樣得架

效果無咁好囉

同埋亦都係禮儀

其實如果咁講倉頡同棍波入i 大都係咁姐

但係又未衰到咁喎
只係啲手指位唔同張圖一樣咁標準
又未至於揸到成個拳頭咁一野叉落啲野食到

夾野果陣打交叉就一定係fail

夾野能力得七成

一定係傳統支勢夾得最易

（利申：細個唔識渣大左先識）

揸拍揸得唔標準有好多問題
可能勞損可能影響日後表現
但係揸筷子嘅終極目標唔係為咗可以夾到所有食物咩

覺得有d癈老兜口兜面話人地唔識渣果d仲撚低質
全程啄住你話冇家教唔係做大事既人
試過幾次連旁人都屌番佢地關佢地撚事
做乜人身攻擊

利申，唔識渣但未致於拳頭式渣法，只離所謂正統差少少

知道
咁又唔會衰到打交叉嘅⋯
但成日比呀媽笑揸得唔標準
次次比佢笑完
轉頭都要幫佢夾丸類

望一望，心諗咁都食到，好野喎

師兄，人地點食又關你事？

係

傳統正正就係夾到所有食物

唔明你話傳統夾到更少食物個統計係點得返黎

弱智先會學渣筷子,你話啱就啱呀而家

其一係餐桌禮儀，其二係個人原則，如果你既人生態度係差不多先生，其實由你囉，乜都得過且過。”夾到咪得，食到咪得”係最常見既藉口

照你咁講咁揸都得㗎啦

唔係唔得，樣衰吖嘛

修養表現既一種 從來無人迫你

冇問題 不嬲呢啲都係講自我形象，如果你咁食，我係可以笑你話你唔識用筷子囉。

如果人連咁小小既事都唔可以用自己方式去做，仲有乜意思，依家唔係夾唔到野，d汁無彈親你，係要笑人

咁係你老母廢，唔好話正確揸法唔得
正確揸法係紅豆花生都輕鬆夾到

連小小既事都唔可以用自己方式去做可以套用係所有嘢讀㗎喎 其實一直以來都有好多不成文禮儀㗎啦，見工要著suit，女士要化妝之類，揸筷子都係一種餐桌禮儀，咁你係可以冇禮儀既，但係人地一定會judge你囉。見工唔著suit會唔會整親個老細呀，唔化妝會唔會整親人？唔會㗎嘛，但一定有人會話你冇禮貌

正解 正確揸法係一粒粒米都夾到，夾波子都冇難度

就係講個影響

著錯衫會無人請，唔化妝老細會炒

唔渣正筷子唔會拍枱走人喎

日本好多用尖頭筷子
你唔揸到正夾唔到細件野

渣唔正筷子撚 認同，韓國都係，夾死人

我見有人揸到拳頭咁都夾到，但係夾埋黎食果陣要就角度食，個食相就比較核突囉

揸得啱隻手冇咁易攰，不過要練習下

揸得正係無可能夾唔到

咁你唔用手食？ 唔用腳食？

禮儀係「約定俗成」，唔需要搵一個代表既

暑假

韓國筷子用交差渣法直頭會拎唔起

佢意維用5p字都無問題

思維

正統揸法連豆腐都夾到
玩一場夾波子就知
識揸既人讓揸錯既人一半時間都贏到

試下夾以下既野：

紅豆

湯烏冬

奄春蛋

好吸引 好想學翻岩
我會試下改架啦

夾到手痛

以前都係咁諗，大咗出嚟做嘢，成日同呀頭食飯，見到自己唔識揸就覺得好柒

瀨粉

最緊要係識用力，大把人揸得正但連隻雞翼都夾唔起

揸筆洗唔洗？

自己做埋呀頭

要，尤其書法

渣得唔正確隻手根本會落錯角度

寫出黎肉酸

揸筆真係改唔到
正確揸法食指好鬼痛

成班唔識揸筷子嘅出黎話無問題

我又真係唔介意人地唔識揸
不過夾野個時唔好跌野就得...

btw, 鬼佬都學得識, 都唔明點解啲人唔學好揸

正確揸法可以令你用最少力又好穩陣咁夾到食物，打邊爐個陣夾魚蛋就會清楚。當然唔係正統揸法又夾到其實都OK。

細細個已經俾父親長輩訓練要揸正筷子，揸唔正即打，起初餐餐飯都打到手背紅哂，而家就習慣哂，夾野的確係穩陣D，事實上大家一齊食飯如果夾幾次都夾唔到，可能真係在餐桌禮儀方面唔太好。

食開碟頭飯，其實真係無乜需要揸咁正

除咗禮儀
正確揸筷子方法亦都係
最有效率 最省力 而且適合任何粗幼長短 形狀
值得下少少苦工
正確揸係唔會夾唔到
所以你個fd 都係錯

係笑鳩你做人得過且過、不識尊重

渣筷子正正就係表現出呢樣野

軟豆腐

爬飯先無禮儀

咁揸筷子都要
揸得唔標準好肉酸

喂阿哥，
有日你同老闆/岳父岳母/老爺奶奶食飯，
唔通你表演弱智楂筷子大法比人睇咩，
無人迫你揸得正，只係見微之處渣

小事執著，大事求其

芝麻綠豆小事都唔識做就學人出黎吠

所以見親d youtuber 去旅行食野 連筷子都唔識揸

真係笑死

你揸錯

正確嘅揸法係2枝都獨立分開 唔洗彼此借力

你應該係將啲力聚矖係食指上

其實係易夾好多 但重點係
呢個係傳統文化承傳
古至今 筷子個個人都用
依家 台 中 港 韓 日 新加坡 馬來西亞都用緊
就我自己睇戲同去旅行觀察
日韓係全部人都識用
人地一出世屋企人就一定會教正宗用法
我雖然依家識用 但都係兩年前學返
筷子雖然都係夾野用 夾到就得
但始終筷子係有正統用法
難保有一日個個都是但用就算
到時就可惜喇 而且正確用法端正好多

Ching好波
重有邊個訂一定要咁揸先啱?

如果你見到有個大陸人同你講啲唔咸唔淡嘅廣東話你又會唔會嫌人地講得唔正？

試過學正宗揸法 但用無名指同虎口夾住嗰枝筷子會喺無名指個位搧走 夾唔實 試咗好多次都做唔到之後放棄 反正依家嘅揸法唔太樣衰又用到

揸得唔正，但全部都夾到
食細田螺可以夾坐黎吸唔洗徒手

好似揸筆咁，個個人都唔同
除非用毛筆玩藝術

正確揸法係最有效率同最好睇

唔識渣正
但渣唔正反而豆腐都夾到

我用韓國筷子個虎口會好攰 好撚憎用扁身筷子
利申：識揸

5系甘牙 冰洗甘正宗牙 5咩p姐 大家睇德明米德lo
甘正宗會比人笑家

細個我同阿妹如果揸筷子揸得唔正會俾老豆一嘢敲落嚟
依家大個好懷念之前同爸爸嘅相處時光
大個咗佢唔會打我啦
但係我會特登揸得好衰引佢鬧我

我有個舅父成日笑鳩我揸唔正 有次食飯又串我 我就話
你係咪有乜誤會 揸筷子唔係好似你咁揸為之識揸筷子 係夾到餸就=識揸筷子
之後佢又串我夾唔到 最後夾埋比佢睇佢先收聲

唔識揸筷子. 渣ga

夾唔到咪姐係揸唔正扮揸得正，嗰啲人唔該收收皮先啦

揸唔正只係顯得家庭冇教養，咁簡單都教唔掂一個小朋友。如果父母都係揸唔正，咁就可以追索到家族教育問題

例如某人揸隻紅酒杯都柒出國際，俾人笑到依家。揸得正係一種禮儀，係代表個人修養同反映家庭教育嘅品德

有啲人揸到咁然後要打橫夾野完全係阻到人

一個post block曬啲小學雞
連基本餐桌禮儀都唔識，仲聲大夾惡

膚淺加閱讀理解有困難 渣ga

岩呀，就係做唔成大事先要同佢食飯，佢都唔明呢個道理既

反智post

講咁多野咪又係唔識揸筷子

細個唔知做乜好鍾意用木筷子🥢夾bb彈
依家夾乜都輕鬆

你又唔可以講錯既夾到就得，不過正確跟呢個手勢係夾得好D

無計，大部份人學揸筷子都只係阿媽阿爸教個手勢，根本無教個原理

至於手勢正確又夾唔到，一係就如上所述得其形不得其法，一係就內功不足(手指力量不足)

夾到嘢都唔識? 你哋真係好可憐由細到大比人灌輸一啲錯誤嘅訊息 一就啱二就錯 自己無獨立思考 無諗過做一件事有唔同方法

何謂正先

再簡單啲講 我揸筷子係為咗方便進食 食到咁又有乜問題?又搞唔到人又唔整污糟對手

啱啊. 不過揸筷子就肯定得一種方法用最少WORKDONE但係最大效率囉
唔係一啱二錯. 係一啱, 二去到無限都係錯

識揸筷子都懶係威咁

玩單機啦仆街

你咪繼續柒囉
同女家一齊食飯就知自己個食相幾無家教

個人修養同品行問題
如果覺得冇問題既人其實講多都哂氣,反正呢類人都係食大排檔level

大排檔都唔歡迎啦.

大多女都係唔識揸筷子
之後仲要講夾到咪得囉

渣得正確實係難夾，應該係用唔正道力

用到咪得 矯枉過正真係

係,筷子塔利班死全家

渣ga，用開腳食

Ching好波,撚到啲筷子狗一棟都無

方便進食？
如果你碌鳩可以輕鬆幫你傳送食物入口，係咪餐餐都拎碌鳩出黎做餐具呀？

以前做老人院
班揸得正既廢老連波子都夾到，CLS

利申，揸唔正仲要係用左手

新會然第一次開po

無禮貌嘅人咪會似你咁諗

我為咗去日韓餐廳當人地提供尖頭筷子都可以夾到野食而學揸筷子

應該要強制用韓國筷子 咁一定揸得啱

夾得到=/=識揸筷子，你夾得到只係達到左用筷子既目的，但識揸筷子係將槓桿原理運用得最好。

你舅父係柒，但唔好以為夾得到就等於識揸。

條友乜都抽秤 想靜靜地食餐飯都唔得 好撚煩

連登小孩長大了

你呢個問題同打字應唔應該打正字同一道理

我係唔想大家將個point擺去識唔識用一件工具 件工具嘅目的係進食嘅話 只要達到目的就可以 點解要拘泥個形式 點解會有咁多人去討論識唔識揸筷子 又有咁多種方法嘅出現會唔會意味呢家所謂正確嘅方法未係最完美呢

咁講廣東話一定要講咁正咩？
聽得明咪得 唔咸唔淡廣mix普通話都得啦
唔啱就係唔啱 唔可以得過且過就算

法國大餐多舊魚
餐餐都咁正式講禮儀咩？ 去茶記又學人講禮儀，港女一樣

如果自己覺得揸得咁柒係無問題嘅咪是旦囉

自問次次揸筷子都會比老一輩話揸得好
又話好家教 又話屋企人教得好 乜乜乜
我心諗，屌你唔係咁揸咁應該點揸？
最自然，最舒服，最發到力，
完全諗唔到另一種揸法

利申：揸筷子 揸筆 都係揸得正個種

咩矯枉過正 係無規矩不成方圓

好撚好笑呀你老尾 你將你條撚同筷子比呀

連登仔成日屌人揸車唔識揸棍波，唔識揸筷子有咩分別。

胡適篇差不多先生真係幾時都啱用

樓主同人打邊爐就會發現筷子揸得正嘅好處

冇野 柒啫

好多人話夾到就得，冇咩問題
但到重要場合就知唔識揸筷子真係好撚樣衰！
先唔講揸得好唔好睇，只係夾所有嘢嘅成功率，送入口嘅方便程度，都一定係唔識揸筷子係完全冇得比
喺同外父外母食飯時，唔好話夾豆腐夾唔到丫，食粒丸係要篤入去嘅，你咪估下人地點諗囉

利申：右手完全正宗，左手練緊，目前有右手60%，打邊爐一流，可以一邊食一邊滾第二塊肥牛

細個係好似拳頭咁揸，大個先發覺好多野都夾唔到/唔穩陣
之後用咗2星期迫自己改，係真係易夾好多
樓主講夾唔到野嘅人其實應該都唔太識揸？

根本好多上一代人都唔識揸筷子

韓國D垃圾扁筷子難渣到仆街

屌，揸兩枝鐵羹夾餸落碗算啦

其實講廣東話一定要講得咁正咩? 聽得明咪得囉。
其實寫字一定要用正體字咩? 睇得明咪得囉。
2年前100毛出個筷子post俾人屌到九彩,
今日連登仔淪落到同佢地睇齊...

原因得一個 因為揸得唔好真係好柒

揸得正反而夾唔到咁你都唔會夾到，
我敢講揸得正夾魚蛋實下下中唔會跌

你搞錯主次
係支那國將以前嘅禮儀，仁義道德拋走哂

扁身真係仆街設計黎

其實尖頭先好夾

你真係智弱網民
你永遠收埋係屋企食咪無人理你
禮義嘢不嬲唔係做畀自己睇

仲方便篤
第一次揸扁身真係要執執手法先揸得順

所以去日本無問題 尖頭好用
屌韓國個啲扁身難用到仆街 好彩我本身唔鐘意泡菜

成班笑鳩蔡瀾唔識揸筷子

執執個擺法係就係揸到，但係個虎口勁攰
明明日本尖頭筷子一拎上手就用到

我覺得渣到正確當然好事...打交叉都唔係咩壞事，咁夾到未得？有0的野學唔識未學唔識，做咩要比某0的所謂既傳統去約束自己？又想變精神病？
但重新其他野就一定要專重。好似有人話齋 例如見政府工要著西裝見人係必須的，除非你係弱智

韓國真係難到嘔
用下用下仲夾到痛痛地

其實會唔會係筷子唔夠好 有時啲筷子設計真係揸得好都夾唔撚倒野

咁不如用西餐公具

工具

SORRY，著西裝呢樣真係麻麻，唔關弱唔弱智事，呢D真係傳統拘束。
反而你揸筷子有本事唔用傳統手勢係OK，但個正確姿勢受力係最好既。

尖頭方便夾D細野同插魚蛋，筷子粗夾D易爛既野會好D，各有用處

揸得正唔一定夾到魚蛋啦，你夾太高太低或偏左偏右都有機會彈去另一邊，當然控制個力度都有關係，然後個件野滑唔滑身，軟定硬。

最經典夾波子落油，你一定要筷子功力控制得好先可能夾到，淨係手勢正確係完全FAIL!

兜口兜面屌你D廢佬攞威威啫，同老屎忽一鳩樣，佢自己都係唔識禮。

咁揸真係好難切扒啊法官大人

連自己種族日常飲食用具都想放棄

真高手

大家有大家渣法，
你地姿勢比人話
純粹只係個班老餅想哂下優越感，
佢地識渣，想你跟佢做個套
同渣波一樣

打5p字咪得囉
打正字做乜

我相反 我老豆昆我話只要夾到所有野用咩揸法都得，我老母教左我兩次冇學就由得我。

到中學先發現同樣揸法我老豆夾到我夾唔撚到
即刻請教老母用一個月時間強行用慣正確揸法

咁係佢揸得唔正以為自己揸得正

非引戰，唔識揸正嘅人答一答以下問題：

去條仔/女屋企食飯(非西餐)，
佢全家人都揸得正，
你雖然夾到餸，
但係就揸唔正，而且好柒，
唔係每下都一嘢夾得起，
大約夾二十次就有一次要再夾過，

咁女方父母問你：要唔要俾隻叉你？
你點答/做？

我以前都好似樓豬咁諗，直到我去到三哥見到個鬼佬揸筷子極度正宗，我即刻覺得好慚愧，心諗人地外國人都尊重你嘅文化去學點樣渣筷子，咁點解香港人自己唔學好佢呢，所以之後我就花左一段時間逼自己渣番啱。

有冇人同我一樣揸筆同揸筷子一樣

其實又冇話特登笑人揸錯，只會提醒下夾唔到唔用其他方法。
如果講禮儀既話，
最憎既係係餸度撩黎撩去
我一個堂妹就係咁樣，我老母同一班姨嬸再巴喳都冇當面話佢，而係係背後圍內講返冇家教定係個人本身咁之類，我老母同我提呢件事直頭拋句好在我個仔從來唔會咁做

唔慣就會講哂粗口

佢一定係做外科醫生

你咁問，佢地邊會睇到丫～ 唔識答就睇唔到㗎啦嘛

你張圖兩隻筷子分得太開

我揸咗廿年交叉筷子
身邊嘅人好包容 冇乜人話過我唔識揸筷子
父母都係識揸
佢地話我手汗多 細個教極都揸唔到就冇迫我
揸得好唔好睇都係其次
錯嘅姿勢係好多嘢都夾唔到
幾年前我的起心肝學揸筷子
頭一個禮拜 日日食完餐飯隻手好似廢咗咁
好鬼酸痛
之後習慣咗就無事
比起以前 而家用正確姿勢夾嘢慳力咗
識用陰力好多嘢都夾得起

正確揸法好似揸波咁揸

話無所謂，執得太正果啲順便答下自己識唔識正確揸法

禾都覺得5洗執得貢巧

利新 禾系色揸ga ^0^

記得細過揸筷子姿勢唔啱畀老豆屌到仆街

上面已經有個活生生例子老豆唔識揸下一代都唔識
唔識揸真係覺得冇問題？
再隔多幾代可能要揾外國人教

我相信會有人答

學好啲四字成語先黎串人，ok?

有心改既練返兩三日個手勢就會慣嫁啦

其實有心改10日內都改得返
小四果陣有晚老豆心情唔好見我夾跌野就屌9我唔識揸筷子
之後我果10日無聊果陣就走去夾下波子就學識咗
同埋筷子真係午餐晚餐都會用到，好應該學識返正確揸法

咁不如你用手啦Ching

細個楂筷子唔岩會用佢對筷子亨落我D 手指到, 所以唔會學唔識

真係好撚好笑 平時食餐飯貴少少都唔肯嘅連登仔依家學人講餐桌禮儀

細個唔正確，
出黎做嘢開始練返正確。

但真心希望有人解答，
點樣用正確揸法去夾：
1）瀨粉
2）河粉

魚蛋，青豆，波子，
我同意係要正確揸法先夾到。

但瀨粉同河粉，
呢類圓條形同扁平形狀，
用正確揸法，同食物個contact area 根本勁細，
究竟點用正確揸法夾？

（但我用唔正確方法就夾到 ）

真心求解答

個個識諗就唔會咁多人笑
面斥不雅呀香港人

你以為夾到食物就叫識揸筷子？

識正確揸子筷子嘅揸法嘅話
就算唔係筷子

只係兩支嘢都可以夾到嘢

個揸法先神髓

講真
唔識揸俾人笑一下咪算
無需要拎黎小題大造

係屋企就會求其揸
岀到去就會墻翻正

其實無人會咁得閒食飯嗰陣逐個睇邊個揸錯筷子...
班筷子撚竟然咁都可以拎到優越感

楂得太突出既話, 好外眼架
睇飲食節目D 明星

咁係因為你咋

其實冇乜野，係核突咗啲

即係食飯係張檯上面食，同係放地下食都唔會餓死

好多謝細個個陣爸要訓練到我地夾哂一兜波子去第二度

我極懷疑你揸得正果位朋友夾唔到係因為視力有問題
我都係揸唔正果批，真係鬥唔贏揸得好嘅人。
一到日式同韓式筷子就露哂底

其實正確揸法，唔單止可以夾魚蛋，仲可以反向出力，將食物撕開

下?你唔係合埋眼都夾到下話?不如映段片睇下百發百中夾油淋淋波子睇下!

揸得正夾唔到就"因為你咋"!

比少少科學精神得唔得?

你連禁簡單既野都做唔好 咪代表你處事好有問題。 好心唔識揸筷子個班唔好覺得自己好有道理啦 第時你老細叫豆腐 一粒粒 又冇匙羹底下 你咪柒囉

點解硬係要覺得揸唔正筷子 = 夾唔到嘢

單手用筷子扒開嘢好撚型

我約略觀察過
揸得正先可以由兩旁拑住物件
其他手勢你一隊筷子埋去果陣
有支筷子係響物件下方先
另一支再響上面夾落去
有兩個問題
1, 底下果支筷子未必承得住
2, 因為拎起物件果陣筷子響物件上下方，如果好軟果啲會好易墜爛

如果支筷子係

我只講魚蛋你就講到粒普通魚蛋難撚到好似粒有油波子咁，要練十鳩幾廿年先夠功力夾到粒魚蛋，夾粒魚蛋都要咁有技巧咁係你無能啵

你咪同我講有油波子個case。

當然你可以扭手腕令筷子響返物件兩側
但係會好論盡

啊你又講人，我同你講可能性，你唔明就算撚數啦
有油波子只係講解用既例子，同你講揸得正都可能夾唔到，夾唔到魚蛋都唔係無可能，你認有功力高低之分其實我已經WIN撚左你。

去教下小朋友用筷子先講野啦!

個樣衰定揸得衰比較礙眼？
其實真係無必要去放大黎講

講真平時見到啲女識樓主張圖咁揸會加分
一定會有返啲修養

用手攞野食夠食到啦
點解你唔索性用手呢

識揸但都想答

呢個時候梗係即係返屋企用幾個星期學返好
然後再約齊人食飯
展示你有幾重視佢哋嘅說話同改過嘅決心
話唔埋即刻催你結婚添

但我覺得唔識揸筷子都唔夠食剩嘢樣衰
唔明點解永遠隻碗都剩十粒飯
係唔係真係因爲揸筷子揸得差夾唔到最後十粒？

一個post睇盡中國人特色

老屎忽心態、公私不分、無限上綱

最好既例子就係咩小事做唔好，大事blablabla...

咁都有得搾取優越感

利申:從來未有過夾唔起，虎口位扣住對筷，手指公、食指發力，花生、西米都係咁夾，最緊要夠沉穩同定。

炒兩日banquet你都得